窮人家長一昧叫子女讀書，只有讀書先叫正經事

打波又話「無用」，乜群體活動都話掛住玩，唔正經

辛苦讀完六年中學，到入左大學啦又話人地啲仔女自己負責學費生活費，又要你去做 pt 搵錢
好似完全唔記得左你個學生身分

最後得個垃圾大學學位，書讀唔叻，運動又唔善長，樂器更加無掂過
住 hall 上莊 exchange 出國旅行都未試過，連大學畢業想去台灣 Grad Trip 都被屋企人話「未搵錢先駛錢」

即將畢業，聽得最多既說話就係：「第時返工打算比幾多成家用？」

中學無錢出席交際活動，大學無 hall 住無莊上，識唔到熟既 frd

你唔住hell 上莊姐

同你地話輸在起跑線咪同一價值觀，都係金錢同物質最上主義

住 hall 一個 SEM 7000, 未計要係出面食飯洗費
放學週未要幫人補習，無時間做莊務

讀書 = 垃圾

冇講錯，讀書好重要

識投胎更重要

如果一豪子都無問屋企人攞既
理閪佢咩 大家自己顧自己

投胎你無得揀，但讀書你可以努力
香港考試考努力＞＞智力

你唔讀書點比家用丫

樓主，鬼叫你老母買左張幸運飛咩。

你試下賭馬賭波，賭到屋企比人上門追數，之後你浪子回頭去讀書，你老母就會供埋你讀

你讀得叻真係嫁

唔讀書會少左好多門路，necessary but not sufficient.

15歲出嚟打工養自己
已經講緊要比幾多成家用

當年元首提倡優生學真係無做錯

窮人生仔正仆街！

讀書讀得叻，有獎學金，一毫子學費唔洗俾，仲有錢俾返屋企都得。入神科，好似醫生將來一出身最少三四萬。

讀書真係算係最容易賺錢的方法，係可能悶姐。